一早上咗警車嘅梁天琦點解都要判6年?

喂啊哥
佢入咗暴動罪喎
唔撚係煽惑暴動罪喎

唔好話掟
磚都冇掂過

即係嗰日圍觀路過嘅都要判六年呀？

原來仲有人知條TIME LINE

莫須有

67班共狗就年年銷遙法外，清明拉大隊警犬仲幫手開路！！

人地個大狀上庭幫佢辯護左啦，說服唔到陪審團，願賭服輸啦

遲啲網上講野都話煽惑暴動

點解以死相搏會係播片？

唔怪得關sir唔敢出街，原來驚比人入

要不斷講

五毛不一定

五毛十卜ching

係說服唔到法官
暴動罪成 襲警罪成
但判幾多年係個法官講

屌你老母共狗政權

五毛皇馬球迷阿古路

問緊你野呀
做咩唔答呀

唔敢答
淨係可以貼d唔關事既圖

仲有冇呀
貼晒就好答我問題啦

說服到陪審團，淨係坐襲警已經搞掂啦

警犬收錢唔使做嘢呀五毛關
仲有好彩佢一早上左警車，唔係坐多幾碌啊

上訴 半年 緩刑
律政師覆核 終審 終身
呢個係劇本

判刑係警察做㗎咩五毛Spurs Leonard?

痴撚線連登咁撚多5毛

雖則我唔鍾意梁天琦班連登粉

但今日真係 政治檢控做到出哂面 ...

香港今日被證實死亡

屌你老母做得馬刺狗果然都係on9

政治任務

咪問啦 你叫個官點答姐 律政司淨係叫佢判入罪冇教佢講原因啊

極其量你咪屈佢煽動，邊有可能判暴動，香港已死講完冇人理

之前gphone判都係咁 一次過返晒工

五毛720S

陪審果班實有報應 屌你老母臭閪

我都想知點解會入到罪

彰顯法治

推到更多人知

香港仲有公義？

襲警好似係有拍到片，梁天琦亦自認有襲警

呢單係高院審，有陪審團，係陪審團判罪成，法官只有權量刑

sor 咁要改一改先

咪問啦 你叫個官點答姐 律政司淨係叫班陪審團話佢有罪冇教佢地講原因啊

但之前連登仔都話陪審團盡左力，搞到扇惑果條不成立

陪審團真係唔需要解釋點解判罪成

兩三個月前仲有人喺連登宣傳jury nullification，叫班陪審團乜鳩證據都唔好理，專意去判梁天琦無罪添

依家香港，好人坐監，壞人升官發財！

襲警罪天琦認左，呢一點冇辦法
陪審團好難就呢點判冇罪
襲警量刑好似係18個月，佢認罪，好似已經減左半年

點都要坐一年

但真係估唔到暴動罪入到

陪審團，比人影左相上大陸.....

如果唔入罪，可能香港人口會少幾個

西官話定罪和刑期不應有政治考慮！
但曰因政治考慮要加重刑期同拼除全部減刑因素扣減！

天琦2am已被拉，磚都未見！都要超越之前燒車（4.5年），擲磚（4.25年）。

盧擲水樽和擲沙，要重判七年。

無犯罪記錄、良好品格、公益事務、家庭問題，乜都唔需要諗！

六、七年係等同強姦、誤殺的刑期！

真係好嬲！

連埋誤殺都係8年
暴動+認左襲警要6年
屌你老母
搵都搵個好啲嘅案例啦

其實班陪審團係咪on9 ，間接做左港共幫兇

有冇得上訴

個官on9啲

其實班陪審團一早知個官唔會跟案例判架啦，做咩仲要判佢入罪，我覺得佢地間接做晒幫兇

依家做陪審團人人自危 隨時俾人影相

岩呀

港共
香港完咗好耐

陪審團都唔識法律，咪又聽玩律師鳩噏完亂咁判

三權配合 願賭（個人前途賭香港法治）服輸

唔係話陪審團無法投票出大比數裁決，但法官認為證據已證明暴動罪成立，所以先判有罪咩？

如果係真，唔明白點解個官可以自己話有罪就有罪，唔係應該睇陪審團決定而裁決嘅咩？

五毛多到

香港既屍法仲有生機?

好撚多五毛
關sir 辛苦哂

獨派都準備好以死相搏，六年算得係咩。

垃圾控方用埋哂啲唔合邏輯既證據引導班陪審團，屌佢老母

咁你可以代佢坐既

困佢入監獄先確保到獨派無下一步

thx，雖然有啲攰但一隻不漏block撚哂

好多人憑印象決定

抽少句水唔使死嘅

條罪都告得唔岩，其實繼續上訴博打甩有機

關生真係五毛照妖鏡

面就人地畀，架就自己丟。

真係屌佢老母香港

陪審團在裁定梁天琦（26歲）兩項暴動罪中，
其中在亞皆老街參與暴動的一項，一致裁定罪名成立，
砵蘭街的一項，則以六比三未能達成有效裁決，
另一項煽惑暴動罪罪名則一致裁定罪名不成立。

1 2年係for暴動
剩低幾年咪班紅底警犬底官砌生豬肉囉

香港仲剩返幾多外藉法官???

牙路有邊個唔識呀 賤種皇馬個個呀嘛

罪成六年差唔多啦 最高判十年 鬧個官做咩尻

有冇實際報導講天琦果日做過咩？兩點被人拉左係邊到講，上網搵唔到

邊到睇到 認真問

五毛撚死全家屌你老母

我有冇睇錯user name

又衝咗一堆入黎

佢有拎盾衝去警方防線

?。弓nnnbbnm pk

毒撚關當日淨係係屋企食薯片飲可樂, 肯定冇參與暴動

搵個紅底官判
一啲公正中立性都無
你收鳩皮啦縮返入你老母個支那臭閪啦支那狗

你鍾意啦
唔係連登高登根本冇人識你

咁我係咪要驚呀？

係佢嚟
做咗社區主任就變哂
完全唔記得佢都係靠討論區出名

點變先
冇跟開

你咪有你嘅落區。我有我嘅宣傳港獨plan囉
唔明你踩其他人做乜
定係你泛民票源都想拎埋?

覺得自己落區做社區主任先係做實事
睇唔起其他本土派

點解獨派首領陳浩天可以係出面逍遙快活??

乜撚嘢首領呀五毛狗
首領呢個term好柒呀

要推

係咪你？

喂你驗下眼好喎打神

成班連登仔講左咁耐你有咩係明架？三歲小朋友要人餵埋畀你食呀？

法治已成笑話

喂二五蔣
賣料俾人踢就起前組織成員底
又企埋去五毛攻擊學獨聯

睇下個豬西法官咩背景咪知

We will be back!

搵單類似既案例已經好撚難

為左班香港人搞到咁 值得咩

上訴啦屌 隔離庭南亞誤殺先一碌

乜撚野世界 印度定支那

想問有冇可能上訴?
或者就判刑上訴?

都係個句，去政治庇護 在外上大學讀政治
民眾支持 一人一蚊捐助
捐到唔少錢俾啲大學
讀法律 社會 政治 可以考慮
收港人交流 半年幾個學科咁
做乜尻
好L過翻黎 10下10下

唉
好心痛
6年 殺人咩依家
仆心仆命為香港
落得如此下場
我真係好唔開心
佢先係真正為香港著想嘅人
小人當道
點解d狗官唔去仆街死

你冇撚野啊？
佢一早上撚左警車啦
乜撚野叫分分鐘會死？
依家死撚左未啊
佢依家個刑期同判殺人差唔多咋
d警狗打人又點撚計啊？

殺人係判終身喎，6年最多咪衰十一

人生最光輝嘅六年咁就冇咗喇

以為一早上左警車條數唔洗找咩

以為自己冇掂過夠磚頭就冇事

但有份策劃 緊係入佢煽動

實際坐3年半左右

出番黎生生性性做人啦。

事實係你路過旺角都會比黑警用警棍打
你咪繼續呃自己囉

佢都判6年 黃台仰起碼20年起跳
比著我都著草啦

即係一早未開始掉磚已經拉咗？
我都係你地講先知，但有無邊個媒體有報過個timeline可以睇返？

上連登都見到班五毛，死返去facebook啦屌你老母，祝五毛冚家剷呀

香港無希望了
大家草定錢
移民啦

你咪撚搞笑啦
靠嚇？
你睇下屍君龍啦
終身？最後改誤殺
前前後後坐左五年炸
而家開埋公司拎香港身分證
日日就笑鳩我地香港人

你真係白鳩痴
你講既好好裝備自己 冇問題
而家係咪增值自己就會冇時間屌鳩黑警屌鳩政府？
咁係你時間管理差
而事實上真係有人果陣係旺角經過就比黑警打
你有得否認？

可上訴 輸咗一半only

當政治凌駕法律 重看「六七暴動」案例

你都幾好野
咁你屌晒當日全個旺角係果街既人啦
講到好似條友特登行出行人路搏比人打咁
你真係好膚淺而愚蠢
警察係口頭作出勸喻之前
無預景下拎警棍打人後頸部
非法使用武力令無辜民眾受傷
你替警察不值？
你反省下啦

你講緊邊單呀傻鳩屌你老味
你用你個出世時就缺氧既智力發展遲緩既大腦組織下先打字啦

下，你攪笑阿？
正常香港人都會想去旺角食花生同拍片喎

唉，呢個香港真係冇得救架啦

政治逼害真正愛香港嘅人 呢班仆街不得好死

講吓梁天琦做咗乜撚嘢 點樣暴動先

係咁DQ泛民果刻已經死左啦

死廢佬

好似你咁做共狗

好能過你乜9都唔做

屌你老母彭寶琴
有報應

香港人咁善忘，新一代又咁多大陸仔

你老母咁撚執著生你個賤種出嚟又做乜呀

唉 香港人正垃圾，快撚啲嚟多啲蝗消滅哂港豬啦。

淨係睇下個連登都充滿五毛、私怨撚，根本就冇撚得救既，你老母你撇除梁天琦個政治立場，單單呢條罪判佢6年咁撚過份都仲有人係度當花生，笑鳩人要入獄。

香港人永撚遠就係咁，全撚部都係低賤同懦弱

睇新聞啦，影到哂佢襲警，比人捉埋呀
比人告六項罪呀，乜柒都唔睇嘈嘈嘈
不過條片一定合成啦

宜家講緊個量刑起點同港豬啲睇法，我冇講過呢單嘢佢冇犯過罪，我講乜你都唔知，乜柒都唔識嘈嘈嘈

香港根本唔係法治之都
D人亂9咁黎，擺明要做佢啦

屌個六年點計出黎
唔話政治逼害真係唔信
同第一單性質咁似最高年半
仲要其實唔使坐
第二單死埋人都係五年

【旺角衝突】官引兩英國案例：不容許將民生或政治爭議訴諸暴力 沒提六七暴動

2016年年初二的旺角衝突，本土民主前線前發言人梁天琦被裁定一項暴動罪成，他在開案前承認一項襲警罪，被判囚6年。至於另外2名同案被告盧建民和黃家駒，分別被判囚7年和3年半。有輿論將今次案件刑期與六七暴動比較。法官彭寶琴判刑時，引述了兩宗英國案例及黃之鋒「公民廣場案」，但沒有提及六七暴動的相關案例。

有法律界人士認為，本案被告被控的暴動罪所涉及的《公安條例》，屬六七暴動後、1970年的修訂，加上當年六七暴動牽涉暴動罪以外的控罪，在法律層面上難以直接將兩者作比較。

公民黨主席、資深大律師梁家傑則認為，可從兩件事的結果直接比較，「1967年周街『菠蘿』、又戒嚴，人人自危，死咗幾十人，傷咗幾百人。」他認為，六七暴動的嚴重性明顯比旺角衝突高出很多，但當年「百幾宗案去到法庭，跟住大部份都係判15至20個月左右」，認為今次案件判刑過重。

梁天琦被判囚6年。美聯社
代表梁天琦和盧建民的大律師早前求情時指，兩人犯案背後涉及社會和政治背景，與一般罪犯不同。但法官彭寶琴今日讀出判刑考慮時，引用多宗英國案例反駁有關說法。

官引英國暴動案例：法庭不接納政治訴求作求情因素，不容許將民生或政治爭議訴諸暴力行為

彭官引用一宗1970年的英國暴動罪案例（Caird）指，不論其他意見如何，法庭不能接納政治訴求作為案件的求情因素（could not entertain a political plea of that sort in the circumstances of this case as constituting mitigation）。

該案例指出，法庭不容許、毋庸置疑地拒絕接納，部分人因對某些事情有強烈意見，而合理化擾亂其他持不同意見、或沒有強烈意見群體的合法活動的說法。當社會出現目無法紀、有嚴重惡意的暴力行為時，法庭並不關注相關行為源於敵對幫派，還是出於政治目的，只會重點關注群眾暴力行為的程度，以及社會安寧被破壞的程度（it is the degree of mob violence that matters and the extent to which the public peace is being broken）。

Caird案涉及英國劍橋一批反對希臘軍政府的學生，包圍一間正舉行推廣希臘旅遊晚宴的酒店。學生當時打破酒店的窗、爬上屋頂，更用磚頭和石頭襲擊酒店員工。事件擾攘約3.5小時完結，導致2名警員和1名教職員受傷，更造成超過2,000英鎊的損失。15名學生被控暴動、襲警、藏有攻擊性武器等罪行，當中7人罪名不成立；6人被判囚9至18個月；2名學生因不足21歲，被判入少年犯教養院。

彭官又引用一宗1983年的英國暴動案例（Pilgrim）指，任何文明社會的刑事法，主要目的是防止人們將法律掌控在自己手中（prevent people taking the law into their own hands）。在法律下，只有守法和違法人士之分，法庭不容許將民生或政治爭議訴諸暴力行為。

Pilgrim案涉及種族衝突，有黑人青年組織起來，用武器攻擊白人團體，甚至傷害與事件無關的人，事件造成多人受傷，更導致1人死亡。事後1人被控誤殺、暴動和毆鬥罪成，被判囚8年；1人暴動和毆鬥罪成，被判囚3年；另1人暴動罪成，被判囚5年。

屌你老母 抵你啲撚樣冇民主
你都生性做人啦

嗰啲話「唔好搞事，好好增值自己，好好生活養父母」嘅人，根本係完全唔明白「如果你唔抗爭，政治都會搵你上」嘅道理，諗住置身事外就得，完全係溫水煮娃嘅港豬。

遲早你生活無撚晒私隱、無撚晒言論自由、納嘅稅被政苦亂撚咁用（例如擺完個墳墓唔夠3個月又拆，起就85萬，拆又用多唔知幾多啦）、政府官貪污你剩係得個睇字、淪為政苦嘅階下囚，我就真係恭喜你啊

屌你老母判6年咁撚多仲咁多人留言話抵死，你地雙親就真係抵死呀，祝你冚家唔撚小心做撚咗錯事畀政苦滅口

係 點解?

陪審團一係受恐嚇,一係收咗好大筆賄款,最弊冇人有足夠資料可以去搞一場Multi-target assassination呢

你做五毛夠有錯啦,坐監未呀?

問下岳飛老闆咪知囉

梁天琦加油

五毛手法 轉移話題

push

揾個老公做警司(雖然已經死撚咗)既法官判依單案真係0公平性可言

暴動最高可以判十年，坐六年行為良好，2022出得番黎啦

兩條罪判監係同期執行呀
醒少少啦唔該

個名真係冇改錯

搞亂香港

楊岳橋：沒有梁天琦，也許沒有今天的我楊岳橋。

LIHKG @ Android

....

【旺角騷亂】主審法官彭寶琴個人資料
2018-05-1817.9K
即時要聞

(資料圖片)

姓名：彭寶琴（洋名Anthea）

年齡：56歲

資歷：
1985年在香港大學取得社會科學學士學位，1993年通過英國曼徹斯特城市大學的法律專業共同試，翌年在港獲認許為大律師。
1995年加入律政署出任檢察官， 在民事法律科下的民事訴訟組工作；3年後晉升為高級政府律師，被調派至刑事檢控科，其後在基本法、人權、 投訴警察、淫褻物品及賭博組工作，並於2001年考取香港大學法學碩士學位。
2007年晉升為副首席政府律師，2010年獲委任為區域法院法官，2013年11月15日獲委任為高等法院原訟法庭法官至今。

婚姻狀況：
亡夫歐陽國基生前為水警總區總部（行政）警司，2016年底疑因隱性心臟病突發在鯉景灣住所猝死，彭當時身在外地，由歐陽的水警同袍登門揭發事故。

曾審理案件：
東方明珠石油前副主席劉夢熊涉串謀詐騙案；開埠首宗無屍體無法證無招認的謀殺案重審、最終被告陳文琛仍謀殺罪成等。

[回帶] 涂謹申: 港可割讓西九站土地 避免一地兩檢牴觸基本法

LIHKG @ Android

會員蔣介石(翻生)被踢後將組織前成員個人資料公開
毫無政治道德
更聯同五毛攻擊學獨聯

100個讚，有關sir型仔照

LIHKG @ Android

[有懶人包]一地兩檢關注組學界組: JUN14,7pm立會集會

LIHKG @ Android

突發, 學獨聯陳家駒立法會現場屌鳩傅振中

LIHKG @ Android

［一地兩檢］陳淑莊：今天是立法會最醜陋的一天！

LIHKG @ Android

[推到泛民收皮]因泛民唔開會令議案由嬴變輸實錄

LIHKG @ Android

香港有payme, applepay, 八達通就夠。唔撚使we7支付寶

LIHKG @ Android

另起爐竈：8chan香港台，一個真正匿名嘅香港論壇

LIHKG @ Android

【芝麻街上的蔣狗】蔣介石（弱智）大整合 (3)

LIHKG @ Android

關蛇係咪想坐天琦個位？

屌你老母五毛波台狗🖕🏻💀🖕🏻

LIHKG @ Android

100個讚，有關sir型仔照

LIHKG @ Android

楊岳橋：今次入獄的人都因為案底而令人生變得更精彩。

LIHKG @ Android

回顧下雞蟲蔣介石(翻生)嘅舊史

LIHKG @ Android

司徒華：即使六四發生，我仍堅決支持「回歸」

LIHKG @ Android

司徒華先生是香港推動普通話的旗手！

LIHKG @ Android

蔣狗出賣前成員個人資料

100個讚，有關sir型仔照

LIHKG @ Android

雞蟲蔣狗涉中學非禮及跟蹤女同學

節錄
"蔣介石(翻生) 懶人包
禮賢會時期:
1. 中三非禮同學 <—— 被舊同學踢爆 被逼轉校
2. 起同班嘅女同學底 WhatsApp同人講我知你住邊到。"

【芝麻街上的蔣狗】蔣介石（弱智）大整合 (3)

LIHKG @ Android

推

早晨

面子不是成本 - 陶傑
2018-06-188.5K
名采論壇

互聯網(互聯網)

川普由新加坡回國，Netflix網絡對一個喜劇節目的觀眾問：「如果令川普得到讚揚，你是否寧願朝鮮半島沒有和平協議？」答案「是」高達七成。
亦即美國媒體與許多所謂的「自由派」選民，寧願金正恩繼續其核威脅，也不想川普拆彈成功，不讓川普即成為「歷史偉人」。
可見西方許多左膠，仇恨川普，多於金正恩、毛澤東、史達林。一度川普與希特拉並列，因為金毛史屬於共產主義的左邊，而川普、納粹和墨索里尼，被認為一概是右邊。
仇恨川普者並追問：為何不談北韓人權問題。川普對霍士記者說：「金正恩是國家領袖，他講話時，所有人都端坐細聽。我希望我的人也是這樣。」
霍士觀眾懂得大笑。然而左翼的CNN記者事後問川普：「你這樣說是什麼意思？」川普答：「我在開玩笑，你不懂得諷刺。」
此兩事可以折射川普在「後新加坡川金會」時代，美國反川普的選民──即所謂「自由派知識份子」及其左翼支持者──的智商不但有進一步下降趨勢，寧願北韓繼續核威脅，也不想川普感化金正恩成功，寧願北韓一切維持現狀，這種人，平時口頌大愛包容、裝扮關愛第三世界的窮苦人，仇恨蔽目，心術其實可能很歹毒。
不提人權問題，是因為向金正恩提北韓人權，沒有用。而且僅三五小時，時間緊迫，有先後輕重之序，一見面即向金將軍出示「如果你棄核，北韓會有豪華酒店、海灘渡假勝地、遊樂場、豪宅地產」，絕對正確，因為共產黨全部是唯物主義者，只懂得物質，對金正恩先訴諸於物質，正如對「溫飽權」的小農人口，出示大米、麵條、Chanel包包，告訴他們這就是你們可以擁有的人生終極目標，而不是放一段貝多芬田園交響曲。
川普明白，他在國內遭到大量的蠢人毫無理性的仇恨，包括明星羅拔狄尼路在台上大罵「F─uck Trump」洩憤，得到荷李活觀眾的掌聲，川普只是叫狄尼路「學會長大」。
川普不一定能成功，正如「飛越瘋人院」裏那個力拔水喉石座的積尼高遜，誇口說他有力氣，也沒有成功，但他對四周的神經病人說：At least I tried，最少我嘗試過。
川普或不是一個討人喜歡的領袖，但他說：如果可以拯救三千萬人的性命，他願意放下身段。他願意試用一切官僚和偽精英不屑的方式感化金正恩，雖然不一定成功，但他願意嘗試。而仇恨嘲辱他的，卻沒有成功過。
如果說川普有幾分像蹲下來為妓女洗腳的耶穌，一定激發更多的左膠大罵。誠然，川普不是耶穌，但恐怕時間逐漸證明，他的對家，其面孔和心性，卻是撒旦。

「唔制呀 我唔鍾意」梁耀忠推莊拒當主席 工聯會接手

LIHKG @ Android

一地兩檢刊憲 再多3宗申覆核
譚惠珠：釋法永遠是存在的權力

點解唔係坐十年

五毛鬼才達(舊名on99屌喇星)底已起

LIHKG @ Android

霸氣醫生: 我喺香港大, 冇學過普通話! 唔該你講廣東話!

LIHKG @ Android

天琦如果冇坐監今日會唔會去71遊行？

董建華內閣十大惡行回顧

LIHKG @ Android

成日講人哋，點解你唔講下你自己？

關蛇柒事回顧

我知你好愛香港，但係都要自己有能力先得架，譬如你好鍾意一個女仔，人哋要求好高，你做唔到自然人哋唔受你溝架啦。

豬八戒照鏡，你日日都做緊

「港獨派」青年的政治情緒及對未來的看法（文：鄧鍵一、鍾曉烽） (09:00)
2018/4/13

共2幅 上一頁下一頁
「港獨」是近年香港社會其中一個討論議題，雖然由始至終香港都沒有出現過任何以「港獨」為綱領的實質政治運動，但相關討論從未止息。觀乎過去幾年，無可否認社會上的確有人以「港獨派」作為一種政治認同或立場宣示，正如有人自稱「泛民」、「本土派」、「自決派」等，很多時候不過是政治光譜上的一個定位。縱使有人以「港獨派」自居，也不代表他們已預備好參與任何政治抗爭。面對「港獨」這個議題，我們更需要知道在整個非建制政治光譜中，認同港獨的人跟其他人在各種社會態度方面有何分別，從而了解政治認同、社會和政治態度之間的關係。

上個月筆者與中文大學心理學系同事共同進行了一項問卷調查，在香港5間大專院校共收集了1365份有效問卷，旨在探討「傘後」香港青年的社會和政治態度、情緒轉變與政治參與情况（註1）。當中一部分題目涉及受訪者的政治認同及社會態度，有助我們對「港獨」作為一種政治認同及相關的社會態度、政治情緒有更多了解。

首先到底有多少大學生認同自己是「港獨派」呢？為了更仔細區分非建制陣營裏面不同政治認同，我們問受訪者「你覺得以下哪個名稱最適合形容你的政治取向」，並提供比較豐富的選項。

結果顯示，約一半（52.7%）受訪者表示自己「沒有政治傾向」；17.7%表示自己是「泛民主派」；認為自己是「本土派」、「自決派」、「港獨派」分別有12.4%、5.4%、3.0%；最後分別有7.6%、1.2%認為自己是「中間派」、「建制派」。換言之，認為自己是「港獨派」的受訪者只佔極少數。

當然，「港獨派」作為一種激進的政治認同，當中到底包含怎樣的社會認知和政治情緒，是值得探討的問題。我們嘗試從他們對未來的看法，及他們回顧「傘後」香港政治情况的情緒反應，梳理「港獨派」青年的文化面貌。

「港獨派」對未來最悲觀

表1是各種政治認同的受訪者對香港未來5年的看法。整體上「港獨派」是對未來最悲觀的一群，當中84.2%認為「未來5年香港貧富差距會變差」，92.1%認為「未來5年香港的社會制度會變得更不公平」，高於其他受訪者。另外分別有78.9%及86.1%「港獨派」認為「香港社會向上流動的機會愈來愈少」及「未來5年香港政制發展會變得更不民主」，兩者百分比跟自稱為「本土派」的相若，同屬最高百分比的一群。

值得注意的是，47.2%「港獨派」認為「未來5年自己家裏的生活狀况會比現在差」，雖然數字比其他項目低，但跟其他組別比較，「港獨派」對切身環境的悲觀程度明顯高得多。這或許與他們的家庭經濟狀况有關。在樣本當中，近一半「港獨派」受訪者家庭月入少於2.5萬元，比較其他政治認同，「港獨派」屬家庭經濟狀况最差的組別。

「港獨派」憤怒情緒明顯

表2是各種政治認同的青年人，對過去幾年政治狀况的感受。為確保量度結果的穩定性，每種情緒我們分別用兩個項目去量度，例如「懼怕」，我們會分別用「恐懼」和「害怕」去量度；而「生氣」則細分為「氣憤」和「憤怒」以互相參照（註2）。

整體上「港獨派」和「本土派」是比較感性的群體，只有在這兩個組別會有過半數受訪者對個別情緒有「強烈」或「極度強烈」的感受；相反「泛民主派」受訪者則較少表示強烈情緒。「港獨派」在憤怒方面的情緒尤其明顯，分別有65.8%「港獨派」「強烈」或「極度強烈」地感到「氣憤」或「憤怒」，高於其他各種政治認同的受訪者。其次是「本土派」，分別有一半受訪者對兩種憤怒情緒達到「強烈」或「極度強烈」。

背後是不同社會態度及情緒複合體

礙於篇幅所限，我們未能逐一比較各類青年人在其他方面的政治態度。但這裏的數據可以指出一點：「港獨」作為一種政治認同，背後其實是不同社會態度（例如對未來十分悲觀）及情緒（例如對政治狀况感到強烈憤怒）的複合體。有人表示認同「港獨」，並不等於他們已對「港獨」有一套理解，這甚至可以只是一種情緒反應。政治認同可以隨着對社會的認知和態度而轉變，今日自稱「港獨派」的青年人，明天可以改稱「本土派」或「泛民主派」，反之亦然。

假如認同「港獨」是一個「政治問題」的話，重點應在於如何排解這種認同背後的社會態度及集體情緒，而不是令青年人更悲觀或更憤怒。

註1：該問卷調查由香港中文大學社會科學院的跨領域研究種子基金贊助進行，研究團隊於本年3月19至23日在中文大學、浸會大學、城市大學、嶺南大學、恒生管理學院5間大專院校共派發了1500份問卷，成功收回的有效問卷共1365份

註2：當進一步統計分析時，譬如個別情緒與政治效能感的關係時，我們會綜合兩個項目計算；但為方便讀者明白，我們以表2的方式展示不同政治取向的年輕人對「傘後」政治事件的情感

作者鄧鍵一是香港中文大學新聞與傳播學院博士，鍾曉烽是香港中文大學新聞與傳播學院碩士生

抵啦坐得少

食得鹹魚抵得渴，唔係而家先話唔關自己事呀？ 想做英雄嘛，而家成全佢囉

有

會員#蔣介石(翻生)再度公開本土派人士及其女朋友樣貌

LIHKG @ Android

五毛諦聽

認襲警無問題，而家亂咁屈暴動都要認 ?
真係暴動就去中聯辦啦

on9

食得鹹魚抵得渴
做五毛預冚家剷

read多次個標題啦五毛

完美體現精人出口

.

連登依家仲衰過鄉土

你

點撚解呀

唔係見到個post 都唔記得左佢囉

,

香港法官紅底喎
你啱啱坐完十碌?

五毛關平時就扮港毒，但就隱瞞係支那教書4年，身無屎點解要隱瞞？畀人踢爆就搵班打手出黎撐，呢條五毛狗真係好撚無恥囉